《反腐敗鬥爭》反腐倡廉：1月31日案件速報！

湖南省2名廳級領導幹部嚴重違紀被開除黨籍

據湖南省紀委網站消息，近日，經湖南省委批准，湖南省紀委對省住建廳原黨組書記、廳長蔣益民和常德市經濟技術開發區黨工委原副書記、管委會原主任向緒彥的嚴重違紀問題進行了立案審查。

經查，蔣益民違反政治紀律，與他人串供，轉移隱匿財產，對抗組織審查；違反中央八項規定精神，收受巨額禮金，接受他人安排的旅遊活動，揮霍浪費公款；違反組織紀律，不如實報告個人房產；違反廉潔紀律，利用職權為親屬及特定關係人謀取巨額經濟利益；違反工作紀律，干預和插手工程建設項目；違反生活紀律，道德淪喪；利用職權和職務上的影響，在環評審批、環保項目承攬、環保資金撥付、工程招投標等方面為他人謀取利益並收受巨額財物，涉嫌受賄犯罪。

向緒彥違反政治紀律，對抗組織審查；違反組織紀律，未經集體研究違規調動人員，不按規定報告個人有關事項；違反廉潔紀律，收受禮金，在操辦婚喪喜慶事宜中藉機斂財；違反工作紀律，不認真履行職責，對常德經開區環境污染方面存在的問題負主要領導責任；違反生活紀律；利用職務上的便利為他人謀取利益並收受巨額財物，涉嫌受賄犯罪。

蔣益民、向緒彥理想信念喪失，廉潔防線全面失守，背離黨的宗旨，用權任性，奢侈墮落，與全面從嚴治黨的要求背道而馳，且在黨的十八大以後不收斂、不收手，其行為性質惡劣、情節嚴重。依據《中國共產黨紀律處分條例》等有關規定，經湖南省紀委常委會研究並報湖南省委批准，決定給予蔣益民開除黨籍處分，暫停發放其基本養老金；給予向緒彥開除黨籍、開除公職處分，並將他們涉嫌犯罪問題及線索移送司法機關依法處理。

浙江省麗水市人民政府副秘書長季柏林涉嫌嚴重違紀違法被查

據浙江省紀委網站消息，麗水市人民政府副秘書長季柏林涉嫌嚴重違紀違法，目前正在接受紀律審查和監察調查。

內蒙古烏蘭察布市原市長陶淑菊一審獲刑12年

內蒙古自治區巴彥淖爾市中級人民法院公開宣判烏蘭察布市原市委副書記、政府市長陶淑菊涉嫌受賄犯罪案，一審判處陶淑菊有期徒刑12年，並處罰金人民幣200萬元。

判決認定，陶淑菊利用擔任烏蘭察布市委副書記、政府市長的職務便利，與其丈夫接受他人請託，為北京某技術有限公司、北京某商貿有限公司承攬項目提供幫助，並夥同其丈夫非法收受北京某技術有限公司人民幣50萬元、353.1623萬元、50萬元，3筆共計人民幣453.1623萬元；非法收受北京某商貿有限公司美元247.1623萬元(折合人民幣1519.0805萬元)、美元40萬元(折合人民幣242.4335萬元)、人民幣351.692萬元，兩筆共計人民幣2113.206萬元。

法庭以受賄罪判處陶淑菊有期徒刑12年，並處罰金人民幣200萬元。共同受賄的涉案贓款、贓物依法由查封、扣押、凍結機關予以追繳，上繳國庫。

宣判後，陶淑菊未提出上訴。